\chapter{Projektorganisation}
Die Organisation innerhalb des Teams sowie Rollen und deren Zuständigkeiten und auch der Projektstrukturplan werden in diesem Kapitel beschrieben.

\section{Organigramm}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{fig/organisation}
\caption{Organigramm}
\label{fig:organisation}
\end{figure}


\section{Rollen und Zuständigkeiten}

\begin{itemize}
	\item Projektleiter: Trägt die Verantwortung für das Projekt und führt Projektmanagement Tätigkeiten aus.
	\item Product Owner: Repräsentiert das Fach. Zentrale Rolle in der Planung von Sprints und kann User-Stories priorisieren.
	\item Entwickler: Teil des Scrum Teams. Zuständig für Konzeption- und Realisierung von Software.
\end{itemize}

\section{Komponentenzuteilung}

\begin{description}
	\item[Erni Simon:] Business Layer
	\item[Suter Alexander:] GUI Layer
	\item[Wüthrich Fabian:] Daten Layer
\end{description}

\section{Projektstrukturplan}
Der Projektstrukturplan (PSP) gibt eine gute Übersicht über die Hauptaktivitäten des gesamten Projekts.

Im Bereich \emph{Testing} sind explizit Integrations- und Systemtests gemeint. Die Erstellung von Unit-Tests gehört zur jeweiligen Implementierungs-Aufgabe im Bereich \emph{Konzeption / Implementierung}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{fig/projektstrukturplan}
\caption{Projektstrukturplan}
\label{fig:projektstrukturplan}
\end{figure}
